#Obsidian做笔记
Created:2021-12-2109:02

# **从卡片链接到大脑联想，基于 Obsidian 的卡片盒笔记法实践**

# 提高认知能力的外部辅助器
唐·诺曼，全球最具影响力的设计师，《设计心理学》的作者，苹果的前用户体验架构师，在他的《Things That Make Us Smart 让我们变聪明的事情: 在机器时代捍卫人类属性》一书中提到：「人们高估了独立思考的能力。 没有外部帮助，记忆、思维和推理都会受到限制... ...真正的力量来自于设计能够提高认知能力的外部辅助设备。」

# Obsidian介绍
我来介绍一款神器，[Obsidian.app](https://obsidian.md/) 编辑器，它就是这样一款能帮我提高认知能力的外部辅助设备。Obsidian 是一款支持 macOS、Windows、Linux 多平台的 Markdown 编辑器，同时也支持双向链接，带有效果相当惊艳的网状笔记视图，它还支持标签管理、多种插件（例如日记、实时预览、星标、自定义 CSS 样式等）。

# Obsidian流程
### 一 先用自己的话写笔记
首先，使用 Zettelkasten 方法**迫使**你写作。 特别是，根据这种方法，你必须用自己的话写笔记，以确保你将来能够理解它们。 任何一个写过东西的人都知道，把东西写下来会迫使你把模糊的概念变成清晰的想法。

###  二 迫使自己建立笔记链接
其次，无论何时添加新笔记，使用 Zettelkasten 方法要迫使自己查找可以链接到的已有笔记。 这样可以拓宽你的思维，迫使你去思考新的想法和你以前遇到过的其他想法之间的关系。

### 三 形成网状结构

![](https://cdn.sspai.com/2020/06/13/7dd49a6f0202cc63d57920ed31379266.jpg)

###  四 使用 Anki 间隔重复增强复现几率

![](https://cdn.sspai.com/2020/06/13/0c95e175c0ee614e2c661b74adf1642a.jpg?imageView2/2/w/1120/q/90/interlace/1/ignore-error/1)

### 五 最后也最重要的是：从中找到一个写作的主题

最后，再回顾一下我在本文中的四步实践：

  第一步：必须用自己的话写笔记卡片，以确保你将来能够理解。[[Literature Notes]]

  第二步：无论何时添加新笔记，主动查找可链接到的已有笔记。[[Bibliographical Notes]]

   第三步：通过添加新笔记并联系旧笔记，延续之前的连续性思考。[[Permanent Notes]]

 第四步：使用 Anki 间隔重复加深记忆，主动由大脑触发远程联想。[[Spaced Repetition]]

##References
1. https://sspai.com/post/60802

